<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inselrunde-Blogspot on Blog by David Beck</title>
    <link>https://davidbeck.online/tags/inselrunde-blogspot/</link>
    <description>Recent content in Inselrunde-Blogspot on Blog by David Beck</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jul 2015 06:40:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://davidbeck.online/tags/inselrunde-blogspot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Inselrunde 2015 - #freesolo</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2015/2015-07_inselrunde-2015-freesolo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 06:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2015/2015-07_inselrunde-2015-freesolo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2015-07-20. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://davidbeck.online/images/2015/2015-07_inselrunde-2015-freesolo/IMG_20150718_063031.jpg&#34; alt=&#34;IMG_20150718_063031.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die zweite Inselrunde ist vollbracht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Da es sich dieses Mal um eine &amp;ldquo;free solo&amp;rdquo; Umrundung gehandelt hat, gibt es auch nicht viele Bilder. Dafür habe ich meine Runde jedoch per GPS Uhr festgehalten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10,9 km in 4:17:56 h.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich bin super glücklich, dass es ein zweites Mal mit der Inselrunde geklappt hat. Das bestätigt zum einen die Leistung vom Vorjahr, hat aber durch den &amp;ldquo;Free Solo&amp;rdquo; Ansatz noch einmal einen zusätzlichen Reiz bekommen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gundelrennen 2015</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2015/2015-07_gundelrennen-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 19:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2015/2015-07_gundelrennen-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2015-07-17. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://davidbeck.online/images/2015/2015-07_gundelrennen-2015/GOPR5231-EFFECTS.jpg&#34; alt=&#34;GOPR5231-EFFECTS.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das &lt;a href=&#34;https://gundelrennen.wordpress.com/&#34;&gt;Gundelrennen &lt;/a&gt;ist sozusagen die Ur-Inselrunde. Das Rennen wird seit 1985 von der &lt;a href=&#34;http://www.bootswerft-beck.de/regatten.html&#34;&gt;Bootswerft Beck&lt;/a&gt; ausgetragen. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Regeln sind einfach erklärt: Man rudert einmal um die Insel. Wer als Erster wieder am Startpunkt - der Bootswerft - ist, hat gewonnen. Aber natürlich werden dann noch unterschiedliche Klassen gewertet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unten füge ich noch ein paar Eindrücke vom diesjährigen Rennen ein, welches dieses Jahr am 28. Juni stattgefunden hat. Die Bilder wurden am Bruckgraben geschossen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nix Bosporus</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2015/2015-07_nix-bosporus/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 20:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2015/2015-07_nix-bosporus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2015-07-14. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mein sportliches Hauptziel für 2015 war die Teilnahme am &amp;ldquo;Bosphorus Cross-Continental Swimming Race&amp;rdquo;. Mehr Informationen über das Schwimmen findet man unter &lt;a href=&#34;http://bosphorus.cc/&#34;&gt;bosphorus.cc&lt;/a&gt; . Ich war über einen &lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/2014/33/bosporus-cross-continental-swimming-schwarzes-meer&#34;&gt;Artikel in der Zeit &lt;/a&gt;von Agnes Fazekas auf dieses Event aufmerksam geworden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Schwimmen selbst wird am 26. Juli stattfinden - ohne mich.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mittlerweile bin ich über die Enttäuschung hinweg. Dass es nicht einfach werden würde für dieses Event einen Startplatz zu bekommen, war mir klar. Und dass es sich um ein nicht ganz durchsichtiges Verfahren zur Vergabe der Startplätze handelt, hatte ich auch gelesen. Dass es allerdings so ein K(r)ampf werden würde, hatte ich dann doch nicht erwartet. Die Liste des Chaos ist lange. Vielleicht hatte ich auch einfach Pech. Meine Liste für dieses Jahr sieht jedenfalls wie folgt aus:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Bäääm&#34; oder &#34;Es hat geklappt!&#34;</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-06_b%C3%A4%C3%A4%C3%A4m-oder-es-hat-geklappt/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 16:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-06_b%C3%A4%C3%A4%C3%A4m-oder-es-hat-geklappt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2014-06-21. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dramaturgisch bestimmt nicht die beste Idee das Ergebnis gleich in der Überschrift vorweg zu nehmen. Aber so ist es: Es hat tatsächlich geklappt!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Start war heute Morgen um 06:17.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Entgegen der ursprünglichen Streckenbeschreibung habe ich mich entschieden die Untiefe nicht als erstes Ziel anzuschwimmen. In den letzten Tagen ist mein Respekt vor der Inselrunde noch einmal stark gestiegen. Von daher wollte ich mir keine Sperenzchen erlauben. 400 Meter in fast entgegengesetzer Richtung waren mir dann doch zu viel. Rückblickend war das die richtige Entscheidung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Am See eingetroffen</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-06_am-see-eingetroffen/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 21:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-06_am-see-eingetroffen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2014-06-16. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vielleicht geht jetzt doch alles viel schneller als gedacht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein Blick in den Kalender hat gezeigt, dass in diesem Sommer, zumindest bis Mitte August nicht mehr viele Wochenenden bleiben, an denen eine Inselrunde stattfinden könnte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gleichzeitig zeigt ein Blick auf die sehr informative Homepage der Hochwasservorhersagezentrale Baden-Württemberg (&lt;a href=&#34;http://www.hvz.baden-wuerttemberg.de/)&#34;&gt;http://www.hvz.baden-wuerttemberg.de/)&lt;/a&gt;, dass der See in diesem Jahr recht niedrig ist. Zumindest für die Jahreszeit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie die Zeit vergeht</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-06_wie-die-zeit-vergeht/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 21:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-06_wie-die-zeit-vergeht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2014-06-03. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mir ist jetzt erst wieder eingefallen, dass ich den Plan der Inselumrundung ja schon vor einiger Zeit veröffentlicht hatte. 2013 habe ich allerdings noch nicht geschafft. Dieses Jahr wird es klappen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/SwimTrek&#34;&gt;@SwimTrek&lt;/a&gt; Swim around the Island of Reichenau - Lake Constance, Germany.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;— d1db3k (@d1db3k) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/d1db3k/statuses/291610551455465472&#34;&gt;January 16, 2013&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick: Mai</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-06_r%C3%BCckblick-mai/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 20:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-06_r%C3%BCckblick-mai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2014-06-03. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Elf Einheiten im Wasser, einige Einheiten davon sogar im Freiwasser, vermehrtes Krafttraining. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ob das schon reicht, wird sich zeigen, aber es war schon ein recht guter Monat. Leider habe ich etwas viel Arbeit im Moment. Ich würde gerne noch mehr Einheiten machen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Positiv ist, dass ich in Florida wieder einige Freiwassereinheiten machen konnte. Meist war es zu wellig für richtig lange Einheiten, aber irgendwie habe ich das Gefühl, dass auch das mir ganz gut tut. Ich mag es zwar nicht besonders, wenn ich das Gefühl bekomme Seekrank zu werden - im Wasser - aber wahrscheinlich härtet das ab. Eine weitere Wassererfahrung mehr. Wahrscheinlich ist das eine der wichtigsten Erfahrungen für meine Inselrunde:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zeitpunkt</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-05_zeitpunkt/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 06:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-05_zeitpunkt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2014-05-07. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wann wird die Inselrunde überhaupt stattfinden? &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Geht man rein von den Zahlen aus, sollte Juli ein guter Monat sein. Die Pegelhöchststand wird am Bodensee normalerweise Ende Juni erreicht. Die höchsten Temperaturen sollte man im Juli und August haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für mich sind bei dem vorhaben zwei Punkte kritisch: &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich bin kein langjähriger Kaltwasserschwimmer, weshalb ich eine hohe Wassertemperatur brauchen werde. Die wahrscheinlichkeit von Krämpfen ist sonst zu hoch. Zudem klagen ja auch immer alle, dass man nicht pinkeln kann, wenn das Wasser kalt ist. Es wäre wirklich ärgerlich, wenn das Vorhaben daran scheitern würde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rückblick: April</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-05_r%C3%BCckblick-april/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 06:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2014/2014-05_r%C3%BCckblick-april/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2014-05-07. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn das noch was werden soll mit der Insel Runde, dann muss noch einiges passieren. Insgesamt bin ich gut durch den Winter gekommen, denke ich. Projektbedingt habe ich viel Zeit in den USA verbracht. Da konnte ich doch recht häufig in den Pool und manchmal auch ins Meer steigen. Das hätte natürlich besser, aber auch viel, viel schlechter laufen können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inselrunde - Streckenbeschreibung</title>
      <link>https://davidbeck.online/posts/2013/2013-11_inselrunde-streckenbeschreibung/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2013 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://davidbeck.online/posts/2013/2013-11_inselrunde-streckenbeschreibung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published on inselrunde.blogspot.com on 2013-11-14. I migrated this post in January 2026.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es geht gegen den Uhrzeigersinn um die Insel Reichenau. Dabei müssen zwei Untiefen umschwommen werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Start soll bei mir zuhause am Westufer der Insel sein. Von dort geht es erst einmal raus zur Untiefe (&amp;ldquo;Bradler Roä&amp;rdquo;).&#xA;Die Warntafel auf der Untiefe soll von rechts umschwommen werden. Es ist keine Pause an dieser Stelle vorgesehen. Von dort geht es dann gegen den Uhrzeigersinn um die Insel. Auf der Südseite schwimmt man gegen eine geringe Rheinströmung. Diese schätze ich aber als zu vernachlässigend ein.&#xA;Auf der Südseite der Insel passiert man dann die &amp;ldquo;Stedi&amp;rdquo;, an der die Kursschiffe ablegen. Normalerweise sollte das unkritisch sein, aber natürlich haben diese Vorfahrt. Und da dort auch die Station der Wasserschutzpolizei ist, sollte man besser nicht auf Rücksicht pochen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
